

 Chrt bezi velmi rychlo do 18 sekund dokaze bezat 65 km za hodinu. Je to lovecky pes a jeho anatomia je prisposobena na beh. V Irsku su tieto preteky v Limericku a Dubline. Ak sa chcete zapojit mate dve moznosti. Prva je ako spravil moj Irsky svagor a to je kupit psa a dat ho do vychovy na specialny vycvik kde sa mu venuju profesionaly. Pes stoji do 1000 eur plus naklady su asi 100 eur na tyzden ked ho mate v chove. Druha moznost je ze ho trenujete sam ale to musite mat licenciu a vela vela casu. 
 Preteky funguju tak ze na ovalnom stadione je sest 'klietok' ked vybehne umely zajac rychlostou 80 km za hodinu tak sa otvoria vrata a psi vybehnu riadnym sprintom. Takym ze to mate problem sledovat a jedno kolo spravia za 12 - 16 sekund. Predtym si mozete stavit na svojho psa ktory sa vam lubi dat si Guinness alebo Bulmers a pokecat o stavkach. Peniaze sa tocia hlavne v stavkovych kancelariach. Ked ma pes uspech jeho cena stupa raketovo do tisicov a statisicov eur pretoze je plemenny pes a ak chcete mat  od neho stena tak  musite za to riadne  zaplatit. Podobne ako aj v konskych dostihoch ktore su v Irsku este popularnejsie. 
 Nas pes skoncil treti bol to jeho prvy beh takze sme boli vsetci spokojny.. 
   
  
 pred pretekmi 
  
 dostihova draha, kolko ma metrov sa mi nepodarilo zistit.. 
  
 vyzera na dlzku na dobrych 100 metrov 
  
   
  
 som sa pokusil zachytit beziacich psov ale na to by som potreboval lepsi fotak 
  
   
  
 po pretekoch 
  
 dostanu studenu sprchu na schladenie 
  
   
  
   
  
 pre startom.. 
  
 svagrov pes Willie.. 
  

